有啲人成日誤解識漢字 就基本上睇得明日文(2)

開定(2)比大家熱烈討論日文

其實好多時都無漢字，就算有，意思都唔一樣
求其舉個例：

最近嘅日劇名：
あなたの番です

(完全唔識日文嘅話，就咁睇係無可能估到)

解：輪到你了

舉多個例：
ご無沙汰しております(係敬語嘅謙讓語，睇得明漢字，完全唔識日文都無乜可能估到)
唔係敬語嘅講法
久しぶり(依個可能都有少少機會估到下)

解：好耐無見

當然，識漢字對學日文絕對有幫助，但諗住識漢字等於基本睇得明日文就係大誤解了。

勉強

留名有冇日文

麻煩like下
上到熱門先多巴打識入嚟

名を残る

夕顔

精一杯

行く

你想講av果隻 ？

已經錯左 残る 係 自動詞 所以前面助詞，唔會用を

残す

草

係喎，腦殘咗

推す

大草原

出post個五毛可能根本就知日文必死係咩意思
刻意誤導啫

真面目な

唔識日文，
咁個報紙意思係....？

日文嘅「必死」係拼盡全力嘅意思
個標題嘅意思係「為咗潔淨嘅天空 中國拼盡全力」

啲五毛真嘔心

為咗潔淨嘅天空 中國一定要死

你又錯唔晒 (思想上)

Lm

簡簡單單一個
青い

lm

另外討論
有樣應該都知 好多節目講左
"駅"其實係日文 唔係讀"驛" 唔係讀"站"

咁"飛騨" 明明都係日文 點解會讀"飛驒" 我仲識人她努力指摘人地讀錯

想問拒絕對方既時候用結構です定係XXはいいです會比較有禮貌？

日本都講男人的浪漫

[member]

今日返工見到既memo, 上下係兩個唔同既日本人寫，令我覺得有啲漢字係會令人睇落舒服好多

唔記得加返個[/member]添，是但啦

上面本身都寫得核突
睇得好辛苦先知佢寫乜

小學低年級先會用晒假名

咁都好過連漢字都唔識睇既

起碼有得估先啦

果d韓文只有星星月亮太陽

估都無得估

所架！

【日文學習】免 VPN 聽日本廣播電台 攻略！

聽電台最好嘅地方
係唔會有畫面同字幕輔助你估佢講乜

會進步得好快

study

新post留名

顔色

床 (ゆか)
汽車 (きしゃ)
振込 (ふりこみ)
女装 (じょそう)
打上 (うちあげ)

對初學者
一開始可以聽NHK Web Easy入手

佢會揀啲新聞用簡化一次
標埋漢字讀法同讀埋俾你聽

之後再升級聽普通nhk新聞學下生字
再去聽電台學對話語氣 語速 語調

如果一開始就打大佬聽電台無嘢跟好快會聽唔明而好頹

日文寫文章係有黃金比例
漢字 ： ひらがな 3 ：7

做到呢個比例嘅話，睇嗰個人就會覺得容易睇

林檎

對初學嘅真係幾好喎

講得又慢

水臭い

経理
無學過實估唔到

佢已經叫好，有好多阿叔寫咩真係完全睇唔明

咁カタカナ有冇講

有禮貌既話

結構です就夠

用厭左就可以用下
遠慮させていただきます
拒否いたします
之類

依家好多時係漢字カタカナ化
所以包落漢字度

無記錯好似係解會計？

検討

係
唔算太難

素人

林志玲8年前即係識Akira果排
識啲簡單日文

唔知係咪一早教定佢講同寫

如8年前有此日文水凖

一直進步嘅話

依家可以好流利

想問下 大家的日本語 呢本書有無話讀到邊課就大約有n幾既能力咁

邊本

初級同進階都講下 讀完大約會去到咩程度？

お洒落

我諗你打錯字
你打"呢本"
btw要問下初學巴打

我唔知呀

大家用邊本書學學

你呢

日本節目バイキング live中

我都想學

不過無時間

上小貓個網 加本一本就pass日儉

日文漢字個訓読み真係好撚難
之前有人玩漢字テスト出左個因む條友唔識讀讀左いんむ
笑到仆街

你識ちなみに（因みに）就唔會讀咗いんむ
いんむ係淫夢呀

贅沢

日本人死全家！
光復我大漢文化！

ちなみに好少寫做漢字所以真係連我都唔識

睇小說同深少少嘅書會寫漢字㗎

故咪話睇書重要

實況睇得多但書就少睇

日本人睇好多書

其實見到後面有個む 就可以估到多數唔係用音讀

係

好明顯佢無計可施唯有斷估

可能因為條友唔識用以試下用音讀讀前面個字試下先囉
跟住就變左いんむ

故睇書好重要
睇電視同睇網上啲新聞(尤其娛樂果d)可能真係只會寫ちなみに

另一個可能性就係為咗節目效果扮唔識

咁日本人有啲漢字係弱嘅

應該唔係
前幾part已經好多唔識

諗起不能笑系列
有人將“流石”讀做りゅうせき

我諗好多唔熟嘅都會咁譯

淨係識漢字就算比你知道晒個內容
分唔到係肯定定係否定，都係無用，加個ない都睇唔出

其實根本唔會知道晒啲內容

けざわひがし

えざわしり

啱啱睇一首歌歌詞見到 途切れ 呢個詞語O左嘴
正式係咩意思

咪中斷囉

咩歌

acg歌嚟唔出名既

冇話要出名先可以聽既

瑠璃の鳥

殻の少女好玩/睇？
雖然我應該唔會玩，但係幾中意霜月はるか啲歌

中文青以前係解藍色

我冇玩過淨係聽過歌 因為gal嚟講算出名 但係比fd劇透左 我都唔會玩

N4
日經用緊呢本
N5 藍色 綠色書，N4 紅色 黃色書

不如影本書po 出嚟

影唔到住，本書冇跟身
或者search 大新書局就會睇到晒4本野個樣

「女優」
十個有九個誤解

流石

自high post

しり-->たみ？

江澤民呀佢想講

但シリ(尻）點同民

澀谷依家仲好多人讀錯

應讀青澀個澀
唔係涉

女優唔係av女優

滅茶苦茶

香港を守るぞ！

真剣

大家拋d 字之餘不如寫埋意思等人學下嘢
利申：學嘢

因為「飛騨」係俗寫 「飛驒」先係正寫
駅係略字 驛係本字 讀驛同驒無問題

人形、残業、片手

泥棒

一生懸命（駁老命 盡全力
万引（偷野

我武者羅

今晚本來想realtime睇あなたの番です

不過為咗遊行睇少一晚唔會死嘅

一陣維園見

日本各台報導69